<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Lifestyle &#8211; Titan Academy</title>
	<atom:link href="https://titanacademy.ro/category/lifestyle/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://titanacademy.ro</link>
	<description>Not Your Average Fitness Club</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Jun 2018 07:31:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.3</generator>

<image>
	<url>https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/cropped-titan-academy-favicon-32x32.png</url>
	<title>Lifestyle &#8211; Titan Academy</title>
	<link>https://titanacademy.ro</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Chiar dăunează fumatul sănătății tale și a celor din jur?</title>
		<link>https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/</link>
				<comments>https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:21:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cronos]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[Health]]></category>
		<category><![CDATA[Science]]></category>
		<category><![CDATA[Train Smart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://titanacademy.ro/?p=5414</guid>
				<description><![CDATA[<p>La nivel mondial, fumatul omoară mai mult de 6 milioane de oameni anual, dintre care 600.000 ca fumători pasivi. Se estimează că 1 din 2 fumători vor muri din cauza unei boli legate de fumat. Fumatul cauzează mai multe decese în fiecare an decât următoarele combinate: consumul de alcool armele de foc HIV consumul ilegal [&#8230;]</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/">Chiar dăunează fumatul sănătății tale și a celor din jur?</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>La nivel mondial, fumatul omoară mai mult de 6 milioane de oameni anual, dintre care 600.000 ca fumători pasivi. Se estimează că 1 din 2 fumători vor muri din cauza unei boli legate de fumat.</p>
<p>Fumatul cauzează mai multe decese în fiecare an decât următoarele combinate:</p>
<ul>
<li>consumul de alcool</li>
<li>armele de foc</li>
<li>HIV</li>
<li>consumul ilegal de droguri</li>
<li>accidentele rutiere</li>
</ul>
<p>Fumatul scurtează viața unui bărbat cu aproximativ 12 ani și viața unei femei cu aproximativ 11 ani.</p>
<p>Două dintre substanțele nocive principale din tutun care afectează sănătatea oamenilor sunt:</p>
<p>Monoxidul de carbon &#8211; el se găsește în gazele de eșapament și este fatal în doze mari. Înlocuiește oxigenul din sânge și privează organele de oxigen, împiedicându-le să funcționeze corect.<br />
Gudronul este o substanță lipicioasă, maro care acoperă plămânii și afectează respirația.</p>
<p>Fumatul afectează diferite zone ale corpului, iar mai jos sunt prezentate toate, pe rând:</p>
<h2>Creier</h2>
<p>Fumatul poate crește probabilitatea unui accident vascular cerebral de 2 până la 4 ori. Accidentele cerebrale pot cauza leziuni cerebrale și moartea.</p>
<h2>Oase</h2>
<p>Fumatul poate să slăbească și fragilizeze sistemul osos, ceea ce este deosebit de periculos în special pentru femei. Ele sunt mai predispuse la osteoporoză și ruperea oaselor</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-5415 size-full" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-001.jpg" alt="" width="675" height="450" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-001.jpg 675w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-001-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 675px) 100vw, 675px" /></p>
<h2>Sistemul cardiovascular</h2>
<p>Fumatul cauzează acumularea plăgii în sânge. Plaga se lipeste de peretii arterelor (ateroscleroza), facandu-le mai inguste; acest lucru reduce fluxul sanguin și crește riscul de coagulare.</p>
<p>De asemenea, substanțele chimice din tutun duc la creșterea riscului de probleme cardiace și cardiovasculare. Unele dintre cele mai frecvente sunt:</p>
<ul>
<li>Boala coronariană &#8211; artere înguste sau blocate în jurul inimii. Aceasta este printre principalele cauze ale morții în România.</li>
<li>Stop cardiac &#8211; fumătorii sunt de două ori mai susceptibili de a avea un atac de cord.</li>
<li>Dureri toracice legate de inima.</li>
</ul>
<p>Chiar și fumătorii care fumează 5 sau mai puține țigări pe zi pot avea semne timpurii de boli cardiovasculare.</p>
<h2>Sistem imunitar</h2>
<p>Sistemul imunitar protejează organismul împotriva infecțiilor și bolilor. Fumatul compromite acest lucru și poate duce la boli autoimune, cum ar fi boala Crohn și artrita reumatoidă.</p>
<p>Fumatul a fost, de asemenea, legat de diabetul de tip 2.</p>
<h2>Plămânii</h2>
<p>Probabil că este și cea mai evidentă parte a corpului afectată de fumat. În primul rând, fumatul dăunează căilor respiratorii și sacilor de aer (cunoscuți sub numele de alveole) din plămâni. Adesea, boala pulmonară provocată de fumat poate dura mulți ani pentru a deveni vizibilă, așadar adesea nu este diagnosticată până când nu este destul de avansată.</p>
<p>Există multe probleme pulmonare și respiratorii cauzate de fumat; de mai jos sunt trei dintre cele mai frecvente în populația americană:</p>
<ul>
<li><strong>Boala pulmonară obstructivă cronică</strong> (BPOC): aceasta este o boală pe termen lung care se înrăutățește în timp. Ea provoacă iritații, dificultăți de respirație și senzație de strâmtorare la nivelul toracelui. Aceasta este a treia cauză principală de deces în S.U.A. și nu există nici un tratament.</li>
<li><strong>Bronșită cronică</strong>: apare atunci când căile respiratorii produc prea mult mucus, ceea ce duce la tuse. Căile respiratorii devin apoi inflamate, iar tusea are o durată prelungită. În timp, țesutul cicatricial și mucusul pot bloca complet căile respiratorii și pot provoca infecții. Nu există nici un tratament, dar renunțarea la fumat poate reduce simptomele.</li>
<li><strong>Emfizemul</strong>: Acesta este un tip de BPOC care reduce numărul de săculeți din plămâni și sparge pereții între ei. Aceasta distruge abilitatea persoanei de a respira, chiar și atunci când se odihnește. În cele din urmă, pacienții adesea pot ajunge sp respire doar folosind o mască de oxigen. Nu există nici un tratament și procesul este ireversibil.</li>
</ul>
<p>Alte boli cauzate de fumat includ pneumonia, astmul și tuberculoza.</p>
<h2>Cavitatea bucală</h2>
<p>Fumatul poate provoca respirația urât mirositoare și dinți îngălbeniți, precum și boala gingiilor, pierderea dinților și deteriorarea simțurilor precum gustul.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-5416 size-large" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003-1024x683.jpg" alt="" width="1024" height="683" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003-1024x683.jpg 1024w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003-300x200.jpg 300w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003-768x512.jpg 768w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003.jpg 1590w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Reproducere</h2>
<p>Femeile care fumează pot să întâmpine dificultăți atunci când doresc să rămână gravide. Femeile care fumează în timpul sarcinii se expun unui număr mare de riscuri pentru copil, inclusiv:</p>
<ul>
<li>naștere prematură</li>
<li>avort</li>
<li>nașterea unui copil mort</li>
<li>greutate scăzută la naștere</li>
<li>boli ale fetusului</li>
</ul>
<p>Fumatul poate determina impotență la bărbați deoarece distruge vasele de sânge din penis. De asemenea, poate afecta calitatea spermei și poate afecta numărul de spermatozoizi. Bărbatii care fumează au un număr redus de spermatozoizi față de bărbații care nu sunt fumatori.</p>
<h2>Piele</h2>
<p>Fumatul reduce cantitatea de oxigen care poate ajunge la nivelul pielii, ceea ce accelerează procesul de îmbătrânire al acesteia.</p>
<p>Fumatul îmbătrânește prematur tenul cu 10-20 de ani și determină apariția ridurilor faciale, în special în jurul ochilor și gurii, de trei ori mai pronunțate.</p>
<h2>Cancer</h2>
<p>Fumatul provoacă aproximativ 30% din totalul de decese cauzate de cancer la nivel mondial. În cazul cancerului pulmonar, aproximativ 80% din totalul deceselor sunt cauzate de fumat.</p>
<p>Cancerul pulmonar este principala cauză a deceselor provocate de cancer la bărbați și femei și este extrem de dificil de tratat.</p>
<p>Fumul de țigară conține în jur de 7000 de substanțe chimice, iar aproximativ 70 dintre acestea sunt legate direct de producerea cancerului.</p>
<p>Pe lângă plămâni, fumatul este, de asemenea, un factor de risc pentru aceste tipuri de cancer, printre care:</p>
<ul>
<li>gură</li>
<li>laringe</li>
<li>faringe</li>
<li>esofag</li>
<li>rinichi</li>
<li>col uterin</li>
<li>ficat</li>
<li>vezică urinară</li>
<li>pancreas</li>
<li>stomac</li>
<li>colon / rect</li>
<li>leucemie mieloidă</li>
</ul>
<p>Trabucurile, țigările cu mentol, tutunul de mestecat și alte forme de tutun provoacă cancer și alte probleme de sănătate. Nu există o modalitate sigură de utilizare a tutunului.<img class="aligncenter wp-image-5417 size-full" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004.jpg" alt="Quit smoking" width="1697" height="1131" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004.jpg 1697w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004-300x200.jpg 300w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004-768x512.jpg 768w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1697px) 100vw, 1697px" /></p>
<h2>Beneficiile renunțării</h2>
<p>Renunțarea la fumat reduce riscurile pentru starea ta de sănătate.</p>
<p>Șansele de a avea un accident vascular cerebral se reduc la jumătate din cea a unui nefumător în numai 2 ani, și la fel ca a unui nefumător în 5.</p>
<p>Riscurile pentru cancer la nivelul gurii, gâtului, esofagului și vezicii urinare scad la jumătate în 5 ani, iar riscul de cancer pulmonar scade la jumătate după 10 ani.</p>
<p>La un an după renunțarea la fumat, riscul unui atac de cord este redus la jumătate. După 15 ani, este asemănător unui nefumător.</p>
<p>În general, odată ce o persoană se oprește din fumat, starea de sănătate se îmbunătățește și corpul lor începe imediat să se recupereze.</p>
<h2><strong>Antrenează-te! Te va ajuta să renunți la țigări mai ușor.</strong></h2>
<p>Exercițiile fizice pot fi o parte importantă a planului tău de renunțare la tutun. Efortul fizic reduce pofta de nicotină și te ajută să gestionezi alte simptome de sevraj, reducând stresul. În plus, când renunți, ritmul cardiac va scădea, circulația sanguină va crește, iar funcția pulmonară se va îmbunătăți, crescând performanța antrenamentelor tale zilnice.</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/">Chiar dăunează fumatul sănătății tale și a celor din jur?</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Proiectul &#8216;Donează un zâmbet&#8217;. Implică-te și tu.</title>
		<link>https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/</link>
				<comments>https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 24 May 2018 09:03:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cronos]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[Charity]]></category>
		<category><![CDATA[Corporate Social Responsibility]]></category>
		<category><![CDATA[Donează un zâmbet]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://titanacademy.ro/?p=5407</guid>
				<description><![CDATA[<p>Viziunea noastră este să susținem comunitățile în adoptarea unui stil de viață sănătos, iar aceasta nu se rezumă doar la efortul fizic depus în sala de antrenament. Este mult mai mult de atât. Vrem să ne implicăm și să aducem bucurie în sufletul celor care au cea mai mare nevoie, celor care și-au pierdut speranța. [&#8230;]</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/">Proiectul &#8216;Donează un zâmbet&#8217;. Implică-te și tu.</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Viziunea noastră este să susținem comunitățile în adoptarea unui stil de viață sănătos, iar aceasta nu se rezumă doar la efortul fizic depus în sala de antrenament. Este mult mai mult de atât. Vrem să ne implicăm și să aducem bucurie în sufletul celor care au cea mai mare nevoie, celor care și-au pierdut speranța. Astfel a luat naștere proiectul nostru &#8216;Donează un zâmbet&#8217; în care te poți implica și tu.</p>
<h2>Unde?</h2>
<p>Așadar, primul popas îl vom face în Valea Plopului pe data de 2 iunie, Ziua Națională a Copilului Adoptat. Dacă nu ai auzit încă de părintele Nicolae Tănase, a venit momentul. Este un om simplu, ca noi toți, dar el a reușit imposibilul. A înființat o organizație non-guvernamentală și non-profit în Vălenii de Munte, o asociație care ajută sute de copiii abandonați și mamele tinere, lucrând la recuperare psihică, fizică și morală a acestora. Părintele urmează mai multe procese printre care cea de reintegrare a copiilor străzii sau celor abondonați în spitale, integrarea în comunitate a tinerilor ce sunt obligați să părasească orfelinatele la o anumită vârstă și luptă împotriva avortului.</p>
<h2>Cu cine?</h2>
<p>Lăsând biografia la o parte, vrem să vă spuneam că am intrat în contact cu o asociație locală, <a href="https://www.facebook.com/groups/940462192719212/">&#8216;Masa Săracilor&#8217;</a> din Ploiești, care plănuiește să prepare și împartă 170 de porții de mâncare pentru aceștia. Meniul este simplu, ciorbă de pui și sarmale cu mămăliguță. Ca acești copii să se bucure de bucate, este nevoie de alimente neperisabile precum: făină, mălai, orez, bulion, varză murată, etc.</p>
<h2>Cum te poți implica?</h2>
<p>Pe lângă alimente, jucăriile și hainele ar fi ca un dar de Crăciun pentru micuți. Așadar, dacă ai cumva haine, jucării, alimente sau un zâmbet pentru acești copii, le așteptăm cu drag la recepția clubului nostru de fitness din Ploiești, Titan Academy, până joi 31 mai. Orice mic gest va face pentru aceștia o mare diferență.</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/">Proiectul &#8216;Donează un zâmbet&#8217;. Implică-te și tu.</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>3 moduri prin care tehnologia îți omoară performanța și conștiința</title>
		<link>https://titanacademy.ro/3-moduri-prin-care-tehnologia-iti-omoara-performanta-si-constiinta/</link>
				<comments>https://titanacademy.ro/3-moduri-prin-care-tehnologia-iti-omoara-performanta-si-constiinta/#respond</comments>
				<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 11:21:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cronos]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[Science]]></category>
		<category><![CDATA[Technology]]></category>
		<category><![CDATA[Train Smart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://titanacademy.ro/?p=4362</guid>
				<description><![CDATA[<p>Un raport al firmei Forrester, o companie de cercetare de piață, estimează că 20% dintre americani dețin acum dispozitive portabile și multe dintre acestea sunt utilizate pentru monitorizarea activității de fitness (fitness tracking). Până în 2020, se așteaptă ca piața globală a aplicațiilor și altor dispozitive orientate către fitness să crească la 30 miliarde de [&#8230;]</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/3-moduri-prin-care-tehnologia-iti-omoara-performanta-si-constiinta/">3 moduri prin care tehnologia îți omoară performanța și conștiința</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Un raport al firmei Forrester, o companie de cercetare de piață, estimează că 20% dintre americani dețin acum dispozitive portabile și multe dintre acestea sunt utilizate pentru monitorizarea activității de fitness (fitness tracking). Până în 2020, se așteaptă ca piața globală a aplicațiilor și altor dispozitive orientate către fitness să crească la 30 miliarde de dolari. Producătorii și dezvoltatorii promit monitorizarea întregului ecosistem, de la somn la variațiile ritmului cardiac, chiar și coaching personalizat care îți poate îmbunătăți tehnica de de antrenament. Dar, înainte de a fi luat de val și a începe să te gândești că alegerea ta de fitness tech este un glonț magic care poate îmbunătăți fiecare aspect al performanței, al recuperării și al vieții tale, hai să aruncăm o privire la trei dintre cele mai mari probleme pe care le generează. Apoi vom trece la câteva sugestii care te vor ajuta să utilizezi aceste dispozitive în mod eficient.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>1. Datele sunt inexacte</h2>
<p>Ar fi bine să permitem tehnologiei să ne ghideze doar dacă informațiile pe care le furnizează sunt corecte în totalitate. Dar micul mare secret pe care industria de fitness tracking dorește să-l păstreze este că de cele mai multe ori nu este ceea ce se dorește a fi. Un studiu realizat de Școala de Medicină Stanford a supus șapte dispozitive de top testelor și a constatat că &#8222;cele mai exacte au avut o marjă medie de eroare de 27%&#8221;, iar &#8222;cel mai puțin exact a avut o eroare de 93%&#8221;.</p>
<p>Poftim?! Deci, chiar dacă utilizați &#8222;cel mai bun&#8221; tracker de fitness de pe piață, este doar 73% exact? Și dacă dispui de cea mai slabă opțiune, îți oferă doar șapte la sută acuratețe? Dacă un arcaș ar avea o marjă atât de mare, el nu numai că nu ar lovi bullseye, ci ar rata ținta cu totul. Iar când vine vorba de starea ta de sănătatea și nivelul de fitness, nu te poți îndepărta atât de mult de adevăr în cazul în care dorești să îți atingi obiectivele.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>2. Device-ul tău nu este contextual</h2>
<p>Dacă ți-ai pus întrebarea: &#8222;Cât de curând ar trebui să mănânc după antrenament?&#8221; sau &#8222;Câtă proteină ar trebui să iau?&#8221; Răspunsul este: &#8222;Depinde.&#8221; Nu ar trebui să te mulțumești cu un răspuns generic, universal, pentru că depinde de variabile precum obiectivele atletice, compoziția corporală, momentul din ciclul de antrenament / competiție și multe altele. Fără aceste informații, nu avem contextul necesar pentru a răspunde concret la o astfel de întrebare. Problema cu fitness tracker-urile este că ele nu iau în calcul acești factori &#8211; ci doar colectează informații numerice, rulează printr-un algoritm și ‘varsă’ recomandări pe baza unor parametrii inexacți.</p>
<p>În cartea sa, Changer, Fergus Connolly vorbește despre importanța a patru elemente de performanță care sunt prezente în fiecare moment al unui meci sau a unei sesiuni de antrenament: tehnic, tactic, psihologic și fizic. Dispozitivul tău oferă numai informații despre factorii fizici și nu îi ia în considerare pe ceilalți trei &#8211; toați aceștia jucând un rol semnificativ în obținerea rezultatelor. Fitness Tracker-ele nu reușesc să recunoască factori cum ar fi stresul de la locul de muncă sau relațiile, starea vremii, istoricul accidentărilor, etc. În consecință, acestea oferă un instantaneu foarte limitat al situației tale de sănătate, fitness și generale.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>3. Iluzia &#8222;Mai mult este mai bine&#8221; (More is more)</h2>
<p>Dacă ai folosit vreodată un dispozitiv pentru a îți număra pașii, pariez că ai fost foarte fericit atunci când ai atins pentru prima oară minimul de 10.000 recomandat. Dar, în loc să te mențină la un nivel consistent &#8211; fie că este vorba de pași, seturi, repetări, kilometri, etc. &#8211; tracker-ul te îndeamnă să faci mai mult în fiecare zi. Așa cum descrie Adam Alter în cartea sa &#8222;Irresistible&#8221;, acesta este elementul așa-zis &#8222;gamification&#8221; pe care dezvoltatorii de hardware și software îl construiesc în încercarea de a ne ‘agăța’. Prin încadrarea antrenamentelor într-un astfel de ansamblu, crește nivelul de competitivitate cu tine însuți și ar trebui să te bucuri mai mult de antrenament. Toți dorim progres, desigur, dar mai mult nu este întotdeauna mai bine, iar în anumite cazuri, poate să fie mai puțin.</p>
<p>Ceea ce vreau să spun este că-i imposibil să continuăm în acest ritm, mai rapid, mai mult, mai greu, zi după zi, fără să atingem un platou sau, în cazul supraîncărcării sau accidentării, la alte complicații. Trebuie să gândești mereu pe termen lung, ceea ce înseamnă crearea unui program durabil, nu doar pentru astăzi sau mâine, ci și peste șase luni sau un an din acest moment. Ne supunem unei presiune atât de mari provocându-ne și depășindu-ne propriile rezultate &#8211; sau ale celorlalți, iar asta pentru ce?</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Soluții simple</h2>
<p><img class="aligncenter wp-image-4364 size-full" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/fitnesstech2.jpg" alt="" width="1680" height="1050" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/fitnesstech2.jpg 1680w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/fitnesstech2-600x375.jpg 600w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/fitnesstech2-300x188.jpg 300w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/fitnesstech2-768x480.jpg 768w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/fitnesstech2-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1680px) 100vw, 1680px" /></p>
<p>În încercarea de a nu da foc tuturor dispozitivelor pe care le avem în casă, hai să vedem care este cel mai bun mod de a evita capcanele unei tehnologii defectuoase. În cartea lui Andy Galpin, Unplugged, el ne sugerează să folosim fitness tech doar pentru a face legătura între ceea ce simțim și ceea ce se întâmplă cu fiziologia noastră, fără să ne externalizăm conștiința către un dispozitiv.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>A. Ai încredere în tine</h3>
<p>Dacă utilizați un tracker pentru somn și obții un scor în fiecare dimineață, nu este nimic în neregulă cu asta. Doar vezi dacă starea ta generală, atunci când te ridici din pat, este proporțională cu rezultatul obținut.</p>
<p>Imaginează-ți că îți sună alarma și verifici dispozitivul. Scorul tău pentru somn este 89 și te simți excelent. Fantastic! Dar dacă te simți foarte odihnit, iar scorul tău este de doar 49, atunci tehnologia te forțează să îți pui câteva semne de întrebare. Nu trebuie să te bazezi în totalitate pe un device; mai bine ascultă-ți instinctul.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>B. Experimentează</h3>
<p>O altă modalitate de a folosi tehnologia în favoarea ta, este să să testezi o ipoteză specifică (aici intervine savantul din tine). Poți experimenta diferite abordări de antrenament și wellness, permițând tehnologiei să te ghideze către cea care dă randamentul optim. De exemplu, să presupunem că vrei să încerci diferite rutine de încălzire înainte de a a începe un interval training pentru a vedea care este cel mai eficient. Poate că în prima va trebui să sari coarda pentru câteva minute și apoi să execuți două runde de 10 fandări cu greutate corpului, flotări și genuflexiuni. Cea de-a doua opțiune este să vâselști într-un rimt scăzut pentru 2000m. Fă același antrenament, încălzindu-te în cele două moduri diferite. După încălzire, poți utiliza monitorul de performanță al rower-ului (echipament de vâslit) pentru a înregistra numărul de bătăi pe 500 metri și timpii generali pentru fiecare interval din antrenament, împreună cu puterea generată, viteza de bătaie și așa mai departe. Prin compararea rezultatelor cantitative ale fiecărui antrenament (unul realizat prin încălzirea cu greutatea corpoului și unul realizat cu încălzirea prin vâslire), poți înțelege care rutină de încălzire funcționează cel mai bine pentru rezultatul dorit.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>C. Tehnologia și interfața umană</h3>
<p>De asemenea, poți folosi tehnologia pentru a te ajuta să identifici mai bine și să corectezi erorile de execuție care ar putea conduce la o performanță redusă sau chiar la accidentări. Cea mai eficientă metodă este atunci când tehnologia este utilizată de un antrenor (o ființă umană, nu &#8222;antrenorul digital&#8221; de la încheietura mâinii). Să presupunem că antrenorul sau partenerul tău de antrenament vede că genunchii încep să ți se orientează către interior în timpul genuflexiunilor. El sau ea ar putea folosi o aplicație cum este Coach&#8217;s Eye (coachseye.com) pentru a înregistra videoclipul în timpul execuției, iar apoi îl puteți rstudi împreună. Aplicația ăți va arăta exact punctul în care genunchii încep să se apropie și apoi antrenorul îți va putea cere să încerci să simțiți momentul când se va întâmpla în următoarele repetări.</p>
<p>Odată ce poți identifica senzația ce însoțește această eroare biomecanică, antrenorul sau partenerul tău de antrenament te poate ajuta de pe tușă cu un &#8222;Scoate-ți genunchii în afară&#8221; sau &#8222;Ține-ți picioarele lipite de podea în timp ce cobori&#8221;. Următorul pas este ca tu să te corectezi odată ce simți că genunchii încep să ți se orienteze spre interior. Astfel ai folosit tehnologia pentru a identifica o problemă ‘live’, dar partenerul sau antrenorul tău tot este de neînlocuit.</p>
<p>Reamintește-ți că până la urmă fitness tech-ul nu-ți este nici prieten, nici dușman. Important este să o folosești în mod intenționat, deliberat și contextual, ca pe un instrument util, mai degrabă decât să-l lași să spună ultimul cuvânt. Dacă poți face acest lucru, vei avea de câștigat nu numai pe termen scurt, ci și sustenabilitatea pe termen lung, o întelegere mai bună a propriului corp și un nivel aprofundat de cunoaștere a stării de sănătate și a performanței.</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/3-moduri-prin-care-tehnologia-iti-omoara-performanta-si-constiinta/">3 moduri prin care tehnologia îți omoară performanța și conștiința</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://titanacademy.ro/3-moduri-prin-care-tehnologia-iti-omoara-performanta-si-constiinta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
