<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Charity &#8211; Titan Academy</title>
	<atom:link href="https://titanacademy.ro/tag/charity/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://titanacademy.ro</link>
	<description>Not Your Average Fitness Club</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 May 2018 19:53:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.3</generator>

<image>
	<url>https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/cropped-titan-academy-favicon-32x32.png</url>
	<title>Charity &#8211; Titan Academy</title>
	<link>https://titanacademy.ro</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Proiectul &#8216;Donează un zâmbet&#8217;. Implică-te și tu.</title>
		<link>https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/</link>
				<comments>https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 24 May 2018 09:03:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cronos]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[Charity]]></category>
		<category><![CDATA[Corporate Social Responsibility]]></category>
		<category><![CDATA[Donează un zâmbet]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://titanacademy.ro/?p=5407</guid>
				<description><![CDATA[<p>Viziunea noastră este să susținem comunitățile în adoptarea unui stil de viață sănătos, iar aceasta nu se rezumă doar la efortul fizic depus în sala de antrenament. Este mult mai mult de atât. Vrem să ne implicăm și să aducem bucurie în sufletul celor care au cea mai mare nevoie, celor care și-au pierdut speranța. [&#8230;]</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/">Proiectul &#8216;Donează un zâmbet&#8217;. Implică-te și tu.</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Viziunea noastră este să susținem comunitățile în adoptarea unui stil de viață sănătos, iar aceasta nu se rezumă doar la efortul fizic depus în sala de antrenament. Este mult mai mult de atât. Vrem să ne implicăm și să aducem bucurie în sufletul celor care au cea mai mare nevoie, celor care și-au pierdut speranța. Astfel a luat naștere proiectul nostru &#8216;Donează un zâmbet&#8217; în care te poți implica și tu.</p>
<h2>Unde?</h2>
<p>Așadar, primul popas îl vom face în Valea Plopului pe data de 2 iunie, Ziua Națională a Copilului Adoptat. Dacă nu ai auzit încă de părintele Nicolae Tănase, a venit momentul. Este un om simplu, ca noi toți, dar el a reușit imposibilul. A înființat o organizație non-guvernamentală și non-profit în Vălenii de Munte, o asociație care ajută sute de copiii abandonați și mamele tinere, lucrând la recuperare psihică, fizică și morală a acestora. Părintele urmează mai multe procese printre care cea de reintegrare a copiilor străzii sau celor abondonați în spitale, integrarea în comunitate a tinerilor ce sunt obligați să părasească orfelinatele la o anumită vârstă și luptă împotriva avortului.</p>
<h2>Cu cine?</h2>
<p>Lăsând biografia la o parte, vrem să vă spuneam că am intrat în contact cu o asociație locală, <a href="https://www.facebook.com/groups/940462192719212/">&#8216;Masa Săracilor&#8217;</a> din Ploiești, care plănuiește să prepare și împartă 170 de porții de mâncare pentru aceștia. Meniul este simplu, ciorbă de pui și sarmale cu mămăliguță. Ca acești copii să se bucure de bucate, este nevoie de alimente neperisabile precum: făină, mălai, orez, bulion, varză murată, etc.</p>
<h2>Cum te poți implica?</h2>
<p>Pe lângă alimente, jucăriile și hainele ar fi ca un dar de Crăciun pentru micuți. Așadar, dacă ai cumva haine, jucării, alimente sau un zâmbet pentru acești copii, le așteptăm cu drag la recepția clubului nostru de fitness din Ploiești, Titan Academy, până joi 31 mai. Orice mic gest va face pentru aceștia o mare diferență.</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/">Proiectul &#8216;Donează un zâmbet&#8217;. Implică-te și tu.</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://titanacademy.ro/proiectul-doneaza-un-zambet-implica-te-si-tu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
