<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bodyweight &#8211; Titan Academy</title>
	<atom:link href="https://titanacademy.ro/tag/bodyweight/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://titanacademy.ro</link>
	<description>Not Your Average Fitness Club</description>
	<lastBuildDate>Mon, 30 Apr 2018 20:22:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.3</generator>

<image>
	<url>https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/cropped-titan-academy-favicon-32x32.png</url>
	<title>Bodyweight &#8211; Titan Academy</title>
	<link>https://titanacademy.ro</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>7 Exerciții Esențiale ale Antrenamentului Funcțional</title>
		<link>https://titanacademy.ro/7-exercitii-esentiale-ale-antrenamentului-functional/</link>
				<comments>https://titanacademy.ro/7-exercitii-esentiale-ale-antrenamentului-functional/#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 25 Apr 2018 18:55:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cronos]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Antrenament]]></category>
		<category><![CDATA[Bodyweight]]></category>
		<category><![CDATA[Functional Training]]></category>
		<category><![CDATA[Train Smart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://titanacademy.ro/?p=2419</guid>
				<description><![CDATA[<p>Metodele de antrenament neconvenționale ce folosesc accesorii aparte (kettlebell, saci de nisip, sfori, cauciucuri, etc.) și metode de antrenament ieșite din comun (calisthenics, gimnastică, strongman, etc.) sunt adesea asociate celor super-fit, tineri și puternici. În timp ce aceste metode și practici devin din ce în ce mai obișnuite, ce valoare au acestea pentru începătorii care [&#8230;]</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/7-exercitii-esentiale-ale-antrenamentului-functional/">7 Exerciții Esențiale ale Antrenamentului Funcțional</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div id="lipsum">
<p>Metodele de antrenament neconvenționale ce folosesc accesorii aparte (kettlebell, saci de nisip, sfori, cauciucuri, etc.) și metode de antrenament ieșite din comun (calisthenics, gimnastică, strongman, etc.) sunt adesea asociate celor super-fit, tineri și puternici.</p>
<p>În timp ce aceste metode și practici devin din ce în ce mai obișnuite, ce valoare au acestea pentru începătorii care doresc să-și îmbunătățească sănătatea și starea de sănătate? Mai mult, ar trebui să fie modificate pentru a asigura aplicabilitatea și siguranța?</p>
<p>Acest articol va dezbate rațiunea pentru o abordare neconvențională a antrenamentelor pentru începători și va sugera exemple de exerciții și programe.</p>
<p>Trebuie menționat faptul că &#8222;formarea pentru&#8221; orice public larg este în mod foarte complexă și că formularea de recomandări specifice este atât dificilă, cât și complicată.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Opțiuni de Fitness Convenționale</h2>
</div>
<p><img class="aligncenter wp-image-3273 size-full" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/pushup.jpg" alt="" width="720" height="480" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/pushup.jpg 720w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/pushup-600x400.jpg 600w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/pushup-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></p>
<p>Înainte de a dezbate &#8222;ce&#8221;-ul și &#8222;cum&#8221;-ul, trebuie să examinăm &#8222;de ce&#8221;-ul. Abordarea convențională de fitness și wellness constă în general, în:</p>
<p>● Exercițiu de rezistență bazat pe echipamente, adesea așezat<br />
● Un accent pe exercițiul aerobic, pentru putere și mișcarea funcțională<br />
● O multitudine de mijloace de mobilitate care reduc necesitățile fizice ale individului</p>
<p>Noi susținem că această abordare convențională pentru sănătate și fitness poate fi în mare măsură ineficientă în susținerea nevoilor începătorilor. Din experiența noastră spunem că îmbunătățirea capacității motrice a unui individ are un impact mult mai mare asupra activităților sale de zi cu zi și a sănătății, decât orice altceva. Aceasta, la rândul său, îmbunătățește direct calitatea vieții.</p>
<p>Desigur, orice program de formare poate fi afectat de alți factori, cum ar fi boala și obezitatea, dar acestea pot fi tratate atât independent, cât și ca parte integrantă din scopul general al programului.</p>
<p>Din păcate, majoritatea antrenorilor și formatorilor se implică într-o politică &#8222;better be safe than sorry&#8221; atunci când lucrează cu începători. Acest lucru conduce de obicei la o discrepanță între procesul de stabilire a obiectivelor și implementarea practică a oricărui program.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>O abordare neconvențională</h2>
<p><img class="aligncenter wp-image-3274 size-full" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/dip.jpg" alt="" width="720" height="480" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/dip.jpg 720w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/dip-600x400.jpg 600w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/dip-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></p>
<p>Este ușor să consideri un anumit tip de antrenament sau echipament ca fiind &#8222;neconvențional&#8221; sau drept producător al unui anume rezultat, industria noastră fiind vinovată de aceasta.</p>
<p>Lucrul important de luat în considerare atunci când ne adresăm unui public mare și divers este faptul că analizăm rezultatul probabil al aplicării principiului și nu o abordare 1 + 1 = 2. Prin urmare, este important să se dezbată în continuare rezultatele dorite din această abordare neconvențională.</p>
<p>Când alegem să încercăm antrenamentul cu kettlebell în locul clasei de step, programului de rezistență sau al unui circuit de rezistență la echipamente, ce încercăm să realizăm cu adevărat? Vrem, de obicei, să obținem rezultatele asociate acelor activități.</p>
<p>Dacă nu stabilești mai întâi aceste obiective, atunci devine din ce în ce mai dificil să implementezi și să adaptezi opțiunile de antrenament pentru obținerea unui real succes.</p>
<p>Formarea pentru începători ar trebui să se concentreze asupra funcționalității și nu a esteticii; antrenamentul trebuie să pună accentul pe biomecanică, modele de bază ale mișcării umane. Această abordare face relativ ușoară dezvoltarea unui program de antrenament corect și monitorizarea progresului și regresului în fiecare zonă.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Periodizarea exercițiilor de antrenament funcțional</h2>
<p><img class="aligncenter wp-image-3275 size-full" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/pullups.jpg" alt="" width="720" height="448" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/pullups.jpg 720w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/pullups-600x373.jpg 600w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/04/pullups-768x477.jpg 768w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></p>
<p>Ca o linie de bază, concentrarea asupra unui singur exercițiu din fiecare tip de mișcare reprezintă o abordare sensibilă. Acesta poate cere modificări în funcție de limitele și nevoile fiecărui individ. Puteți înlocui, de asemenea, oricare dintre exercițiile de mai jos pentru un exercițiu comparabil cu un anumit echipament sau accesoriu. Următoarele sunt exemple ale unui program de bază al mișcării umane cu exerciții și activități zilnice comparabile:</p>
<h3>1. Genuflexiune (Squat)</h3>
<p>Genuflexiunea cu greutatea corporală este un model simplu de mișcare care poate fi progresat sau regresat prin modificarea nivelului de sprijin, a gamei de mișcare sau a rezistenței. Genuflexiunea este comparabilă cu șederea și ridicarea în picioare.</p>
<h3>2. Lunge (Fandare)</h3>
<p>Fandarea este un model de mișcare vital care are un transfer bun către mersul pe jos, urcatul pe scări și ridicarea lucrurilor de pe podea. Din nou, poate fi progresat sau regresat prin nivelul de susținere, intervalul de mișcare sau rezistență.</p>
<h3>3. Priză (Hinge)</h3>
<p>O mișcare clasică de îndreptare nu reprezintă doar un exercițiu excelent pentru întărirea lanțului posterior, ci este una dintre cele mai funcționale mișcări zilnice &#8211; ridicarea unui obiect de pe podea. Îndreptarea poate fi de asemenea realizată cu ușurință în orice mediu, de exemplu cu bagaj, plasă de cumpărături sau valiză. Aria de mișcare și rezistență poate fi ușor reglată, iar variații precum ‘îndreptarea laterală’ oferă flexibilitate și progresie suplimentară.</p>
<h3>4. Împins (Push)</h3>
<p>Un exercițiu cum ar fi flotarea este cea mai simplă mișcare de împingere a corpului superior, dar poate oferi dificultăți persoanelor cu mobilitate redusă. Ca exercițiu de bază, este de preferat presa cu bandă elastică dinn picioare, deoarece ajută și la dezvoltarea echilibrului. Pentru cei care nu pot sta, exercițiul poate fi regresat într-o versiune așezată.</p>
<h3>5. Tras (Pull)</h3>
<p>O tragere de bandă de rezistență în picioare oferă un mare antagonist împingerii benzii de rezistență. Ca și în cazul versiunii push, tragerea benzii de rezistență poate fi efectuată și dintr-o poziție așezată, dacă este necesar.</p>
<h3>6. Rotație</h3>
<p>O rotație a benzii de rezistență în picioare este eficientă în dezvoltarea puterii de rotație și a echilibrului. Ca și împingerea și tragerea benzii de rezistență, aceasta poate fi efectuată dintr-o poziție așezată, dacă este necesar.</p>
<h3>7. Mers</h3>
<p>Abilitatea de a merge este o parte atât de importantă a vieții cotidiene, încât ar trebui să fie o prioritate în orice program de formare, și anume unul destinat începătorilor. Acest lucru poate însemna că programul de antrenament conține de fapt mersul pe jos sau că este construit pentru a ajuta la un mers sănătos (cel mai probabil va fi o combinație a celor două).</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Este timpul să începeți să vă perfecționați exercițiile de mișcare funcțională</h2>
<p>Pentru cei care au considerat în mod tradițional formarea neconvențională drept o opțiune necorespunzătoare, este timpul să schimbăm această atitudine.</p>
<p>Valoarea formării neconvenționale nu vine prin gama de instrumente și metode utilizate, ci prin flexibilitatea pe care antrenamentul o oferă unui public divers.</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/7-exercitii-esentiale-ale-antrenamentului-functional/">7 Exerciții Esențiale ale Antrenamentului Funcțional</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://titanacademy.ro/7-exercitii-esentiale-ale-antrenamentului-functional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
