<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Health &#8211; Titan Academy</title>
	<atom:link href="https://titanacademy.ro/tag/health/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://titanacademy.ro</link>
	<description>Not Your Average Fitness Club</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Jun 2018 07:31:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.3</generator>

<image>
	<url>https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/cropped-titan-academy-favicon-32x32.png</url>
	<title>Health &#8211; Titan Academy</title>
	<link>https://titanacademy.ro</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Chiar dăunează fumatul sănătății tale și a celor din jur?</title>
		<link>https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/</link>
				<comments>https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 31 May 2018 17:21:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cronos]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[Health]]></category>
		<category><![CDATA[Science]]></category>
		<category><![CDATA[Train Smart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://titanacademy.ro/?p=5414</guid>
				<description><![CDATA[<p>La nivel mondial, fumatul omoară mai mult de 6 milioane de oameni anual, dintre care 600.000 ca fumători pasivi. Se estimează că 1 din 2 fumători vor muri din cauza unei boli legate de fumat. Fumatul cauzează mai multe decese în fiecare an decât următoarele combinate: consumul de alcool armele de foc HIV consumul ilegal [&#8230;]</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/">Chiar dăunează fumatul sănătății tale și a celor din jur?</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>La nivel mondial, fumatul omoară mai mult de 6 milioane de oameni anual, dintre care 600.000 ca fumători pasivi. Se estimează că 1 din 2 fumători vor muri din cauza unei boli legate de fumat.</p>
<p>Fumatul cauzează mai multe decese în fiecare an decât următoarele combinate:</p>
<ul>
<li>consumul de alcool</li>
<li>armele de foc</li>
<li>HIV</li>
<li>consumul ilegal de droguri</li>
<li>accidentele rutiere</li>
</ul>
<p>Fumatul scurtează viața unui bărbat cu aproximativ 12 ani și viața unei femei cu aproximativ 11 ani.</p>
<p>Două dintre substanțele nocive principale din tutun care afectează sănătatea oamenilor sunt:</p>
<p>Monoxidul de carbon &#8211; el se găsește în gazele de eșapament și este fatal în doze mari. Înlocuiește oxigenul din sânge și privează organele de oxigen, împiedicându-le să funcționeze corect.<br />
Gudronul este o substanță lipicioasă, maro care acoperă plămânii și afectează respirația.</p>
<p>Fumatul afectează diferite zone ale corpului, iar mai jos sunt prezentate toate, pe rând:</p>
<h2>Creier</h2>
<p>Fumatul poate crește probabilitatea unui accident vascular cerebral de 2 până la 4 ori. Accidentele cerebrale pot cauza leziuni cerebrale și moartea.</p>
<h2>Oase</h2>
<p>Fumatul poate să slăbească și fragilizeze sistemul osos, ceea ce este deosebit de periculos în special pentru femei. Ele sunt mai predispuse la osteoporoză și ruperea oaselor</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-5415 size-full" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-001.jpg" alt="" width="675" height="450" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-001.jpg 675w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-001-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 675px) 100vw, 675px" /></p>
<h2>Sistemul cardiovascular</h2>
<p>Fumatul cauzează acumularea plăgii în sânge. Plaga se lipeste de peretii arterelor (ateroscleroza), facandu-le mai inguste; acest lucru reduce fluxul sanguin și crește riscul de coagulare.</p>
<p>De asemenea, substanțele chimice din tutun duc la creșterea riscului de probleme cardiace și cardiovasculare. Unele dintre cele mai frecvente sunt:</p>
<ul>
<li>Boala coronariană &#8211; artere înguste sau blocate în jurul inimii. Aceasta este printre principalele cauze ale morții în România.</li>
<li>Stop cardiac &#8211; fumătorii sunt de două ori mai susceptibili de a avea un atac de cord.</li>
<li>Dureri toracice legate de inima.</li>
</ul>
<p>Chiar și fumătorii care fumează 5 sau mai puține țigări pe zi pot avea semne timpurii de boli cardiovasculare.</p>
<h2>Sistem imunitar</h2>
<p>Sistemul imunitar protejează organismul împotriva infecțiilor și bolilor. Fumatul compromite acest lucru și poate duce la boli autoimune, cum ar fi boala Crohn și artrita reumatoidă.</p>
<p>Fumatul a fost, de asemenea, legat de diabetul de tip 2.</p>
<h2>Plămânii</h2>
<p>Probabil că este și cea mai evidentă parte a corpului afectată de fumat. În primul rând, fumatul dăunează căilor respiratorii și sacilor de aer (cunoscuți sub numele de alveole) din plămâni. Adesea, boala pulmonară provocată de fumat poate dura mulți ani pentru a deveni vizibilă, așadar adesea nu este diagnosticată până când nu este destul de avansată.</p>
<p>Există multe probleme pulmonare și respiratorii cauzate de fumat; de mai jos sunt trei dintre cele mai frecvente în populația americană:</p>
<ul>
<li><strong>Boala pulmonară obstructivă cronică</strong> (BPOC): aceasta este o boală pe termen lung care se înrăutățește în timp. Ea provoacă iritații, dificultăți de respirație și senzație de strâmtorare la nivelul toracelui. Aceasta este a treia cauză principală de deces în S.U.A. și nu există nici un tratament.</li>
<li><strong>Bronșită cronică</strong>: apare atunci când căile respiratorii produc prea mult mucus, ceea ce duce la tuse. Căile respiratorii devin apoi inflamate, iar tusea are o durată prelungită. În timp, țesutul cicatricial și mucusul pot bloca complet căile respiratorii și pot provoca infecții. Nu există nici un tratament, dar renunțarea la fumat poate reduce simptomele.</li>
<li><strong>Emfizemul</strong>: Acesta este un tip de BPOC care reduce numărul de săculeți din plămâni și sparge pereții între ei. Aceasta distruge abilitatea persoanei de a respira, chiar și atunci când se odihnește. În cele din urmă, pacienții adesea pot ajunge sp respire doar folosind o mască de oxigen. Nu există nici un tratament și procesul este ireversibil.</li>
</ul>
<p>Alte boli cauzate de fumat includ pneumonia, astmul și tuberculoza.</p>
<h2>Cavitatea bucală</h2>
<p>Fumatul poate provoca respirația urât mirositoare și dinți îngălbeniți, precum și boala gingiilor, pierderea dinților și deteriorarea simțurilor precum gustul.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-5416 size-large" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003-1024x683.jpg" alt="" width="1024" height="683" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003-1024x683.jpg 1024w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003-300x200.jpg 300w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003-768x512.jpg 768w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-003.jpg 1590w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Reproducere</h2>
<p>Femeile care fumează pot să întâmpine dificultăți atunci când doresc să rămână gravide. Femeile care fumează în timpul sarcinii se expun unui număr mare de riscuri pentru copil, inclusiv:</p>
<ul>
<li>naștere prematură</li>
<li>avort</li>
<li>nașterea unui copil mort</li>
<li>greutate scăzută la naștere</li>
<li>boli ale fetusului</li>
</ul>
<p>Fumatul poate determina impotență la bărbați deoarece distruge vasele de sânge din penis. De asemenea, poate afecta calitatea spermei și poate afecta numărul de spermatozoizi. Bărbatii care fumează au un număr redus de spermatozoizi față de bărbații care nu sunt fumatori.</p>
<h2>Piele</h2>
<p>Fumatul reduce cantitatea de oxigen care poate ajunge la nivelul pielii, ceea ce accelerează procesul de îmbătrânire al acesteia.</p>
<p>Fumatul îmbătrânește prematur tenul cu 10-20 de ani și determină apariția ridurilor faciale, în special în jurul ochilor și gurii, de trei ori mai pronunțate.</p>
<h2>Cancer</h2>
<p>Fumatul provoacă aproximativ 30% din totalul de decese cauzate de cancer la nivel mondial. În cazul cancerului pulmonar, aproximativ 80% din totalul deceselor sunt cauzate de fumat.</p>
<p>Cancerul pulmonar este principala cauză a deceselor provocate de cancer la bărbați și femei și este extrem de dificil de tratat.</p>
<p>Fumul de țigară conține în jur de 7000 de substanțe chimice, iar aproximativ 70 dintre acestea sunt legate direct de producerea cancerului.</p>
<p>Pe lângă plămâni, fumatul este, de asemenea, un factor de risc pentru aceste tipuri de cancer, printre care:</p>
<ul>
<li>gură</li>
<li>laringe</li>
<li>faringe</li>
<li>esofag</li>
<li>rinichi</li>
<li>col uterin</li>
<li>ficat</li>
<li>vezică urinară</li>
<li>pancreas</li>
<li>stomac</li>
<li>colon / rect</li>
<li>leucemie mieloidă</li>
</ul>
<p>Trabucurile, țigările cu mentol, tutunul de mestecat și alte forme de tutun provoacă cancer și alte probleme de sănătate. Nu există o modalitate sigură de utilizare a tutunului.<img class="aligncenter wp-image-5417 size-full" src="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004.jpg" alt="Quit smoking" width="1697" height="1131" srcset="https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004.jpg 1697w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004-300x200.jpg 300w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004-768x512.jpg 768w, https://titanacademy.ro/wp-content/uploads/2018/05/titan-academy-sala-fitness-club-ploiesti-tutunul-dauneaza-sanatatii-tale-004-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1697px) 100vw, 1697px" /></p>
<h2>Beneficiile renunțării</h2>
<p>Renunțarea la fumat reduce riscurile pentru starea ta de sănătate.</p>
<p>Șansele de a avea un accident vascular cerebral se reduc la jumătate din cea a unui nefumător în numai 2 ani, și la fel ca a unui nefumător în 5.</p>
<p>Riscurile pentru cancer la nivelul gurii, gâtului, esofagului și vezicii urinare scad la jumătate în 5 ani, iar riscul de cancer pulmonar scade la jumătate după 10 ani.</p>
<p>La un an după renunțarea la fumat, riscul unui atac de cord este redus la jumătate. După 15 ani, este asemănător unui nefumător.</p>
<p>În general, odată ce o persoană se oprește din fumat, starea de sănătate se îmbunătățește și corpul lor începe imediat să se recupereze.</p>
<h2><strong>Antrenează-te! Te va ajuta să renunți la țigări mai ușor.</strong></h2>
<p>Exercițiile fizice pot fi o parte importantă a planului tău de renunțare la tutun. Efortul fizic reduce pofta de nicotină și te ajută să gestionezi alte simptome de sevraj, reducând stresul. În plus, când renunți, ritmul cardiac va scădea, circulația sanguină va crește, iar funcția pulmonară se va îmbunătăți, crescând performanța antrenamentelor tale zilnice.</p>
<p>Articolul <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/">Chiar dăunează fumatul sănătății tale și a celor din jur?</a> apare prima dată în <a rel="nofollow" href="https://titanacademy.ro">Titan Academy</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://titanacademy.ro/chiar-dauneaza-fumatul-sanatatii-tale-si-a-celor-din-jur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
